\section{Генерация равномерного распределения точек на сфере}

% Вынести в дополнение?

Описанные ранее алгоритмы генерации случайных величин с заданной плотностью вероятности требуют первичной генерации величин, равномерно распределённых по пространству событий.
В случае с моделированием столкновения частиц удобными переменными, имеющими наглядную геометрическую интерпретацию, являются углы %(азимутальный и ?)
вектора импульса рождённого мезона в сферической системе координат. 
Однако равномерное распределение по углам не соответствует равномерному распределению точек на сфере.
Так как малый элемент площади поверхности сферы единичного радиуса определяется как 
\begin{equation}
\label{eq:solid_angle}
d\Omega = \sin\theta d\theta d\phi = - d\phi d(\cos\theta),
\end{equation}
компонентами случайного события должны быть $\cos\theta$ и $\phi$.

Выразим функцию дифференциального сечения рассеяния через эти компоненты.
Зависимость от $s$ и $t$ имеет вид
\begin{eqnarray}
\label{eq:cross_section_again}
\begin{aligned}
\frac{d\sigma}{dt}(e^+e^-\rightarrow\gamma S) = 
\frac{4\pi\alpha\Gamma(f_0\rightarrow\gamma\gamma)}{M^3_{S}}
\frac{\left|F_{\gamma*\gamma S}(s)\right|^2}{s} \times \\ \times
\left[
1 + \frac{2t}{s} - \frac{2M^2_{S}}{s} + 
\frac{2t^2}{s^2} - \frac{2M^2_{S} t}{s^2} + \frac{M^4_{S}}{s^2}
\right].
\end{aligned}
\end{eqnarray} 
Переменные Мандельстама определяются следующим образом
\begin{equation}
\label{eq:mand_vars}
\begin{aligned}
s& = (p_1 + p_2)^2, \\
t& = (p_1 - q_2)^2,
\end{aligned}
\end{equation}
4-векторы энергии-импульса частиц в начальном состоянии в системе центра масс определены как
\begin{equation}
\label{eq:4tensors}
\begin{aligned}
p_1& = (E, 0, 0, p_z), \\
p_2& = (E, 0, 0, -p_z).
\end{aligned}
\end{equation}
Мезонный тензор однозначно определяется его массой $M_S$ и 3-импульсом $\vv{q}_2$, выраженным через сферические координаты:
\begin{equation}
\begin{aligned}
q_{2x} =&r\sin\theta\cos\phi, \\
q_{2y} =&r\sin\theta\sin\phi, \\
q_{2z} =&r\cos\theta. 
\end{aligned}
\end{equation}
Сферические компоненты импульса мезона в свою очередь выразим через аргументы $a_0$ и $a_1$, область значений которых равна отрезку~$[0;1]$
\begin{equation}
\begin{aligned}
\label{eq:spherical_coordinates}
r      =&\sqrt{E^2_S - M^2_S},\\
\theta =&\arccos(2\cdot a_0 - 1), \\
\phi   =&2\pi\cdot a_1. 
\end{aligned}
\end{equation}
Энергия мезона вычисляется через закон сохранения энергии-импульса в системе центра масс
\begin{equation}
\label{eq:conversation_law}
\begin{aligned}
&2E = E_S + E_\gamma, \\
&\vec{p}_S = - \vec{p}_\gamma = \vec{p}.
\end{aligned}
\end{equation}
Учитывая соотношения между массами, энергиями и 3-х мерными импульсами релятивистской частицы
\begin{equation}
\label{eq:einstein_law}
\begin{aligned}
&E_S^2 = \vv{p}^2 + M^2_S, \\
&E_\gamma^2 = \vv{p}^2,
\end{aligned}
\end{equation}
получаем
\begin{equation}
\label{eq:meson_energy}
E_S = \frac{4E^2+M_S^2}{4E} = E + \frac{M_S^2}{4E}.
\end{equation}

Таким образом, с помощью выражений~(\ref{eq:mand_vars})--(\ref{eq:meson_energy}) было описано дифференциальное сечение рассеяния~(\ref{eq:cross_section_again}) как функция двух аргументов с областью определения $[0;1]\times[0;1]$.
